【大灣區●拆局】香港「被規劃」 奪走特區施政自主性所謂「港人治港、高度自治」隨之蕩然無存

【大灣區●拆局】香港「被規劃」 奪走特區施政自主性

國務院最新公佈的粵港澳大灣區規劃《綱要》，表面看來是要發展新的宜居宜業經濟區，令內地9市及港澳兩個特區合力互補再發展，於國際上有領導位置，但對向來實行「一國兩制」的香港特區而言，肯定帶來不可逆轉的損害，一旦被中央規劃發展，意味日後香港的政策方針亦要跟從國策方向，特區施政在此情況下難再有自主性，所謂「港人治港、高度自治」隨《綱要》出台，蕩然無存。

《綱要》可見中央對大灣區內涉及基建、城巿發展、經濟及教育等規劃長達數十年，早前外訪向外國政商界強調香港獨特性的資訊科技界議員莫乃光，相信特區政府「被規劃」下，未來就重大施政以及金融政策上的自主性會被削弱，隨時影響香港被國際評級機構列為最自由經濟體的地位，「呢啲就叫做『魚與熊掌』，你好難一方面話香港最有規劃，一方面又話香港經濟係最自由」。他並指中央今次對香港進行具體規劃的做法相當敏感，必定影響國際社會對香港未來實施「一國兩制」的信心。

仍奉行「計劃經濟」的中國，《綱紀》內容鉅細無遺，由下調大灣區手機漫遊費到建設創科走廊，以至環境保護及美食之都，堪稱一網打盡，可以預見未來香港政府每年的施政報告及財政預算案也是為《綱要》服務，要推出新政策及調動資金落實《綱要》，在香港施政失去自主性時，港人的聲音與看法同時被消滅。中大政治與行政學系高級講師蔡子強料香港「被規劃」下，未來的經濟自主性將會越來越低，而香港過去在中國發展過程中擔當獨特角色亦會進一步褪色，「當經濟自主性同價值降低後，香港喺政治同民主發展上嘅話語權亦會少咗，香港人嘅聲音同睇法，將會變得越來越邊緣化」。

公民黨立法會議員楊岳橋指，《綱要》由上而下規劃了香港特區在大灣區中的角色，但最受影響的香港人卻從未被諮詢，過程缺乏透明度，香港政府甚至從未披露向中央提出過甚麼意見，《綱要》也隻字不提如何維護「一國兩制」及法治等制度，令人憂慮在「融合」過程中，國際社會可能會將香港等同其他國內城市，香港獨立關稅區地位會受衝擊，影響香港國際金融中心地位。
<蘋果>

取消香港政策法 +1
取消獨立關税區 +1
取消護照免簽證 +1

講到明2035前全面實施互聯互通，渣港幣既你諗你

即係要轉人民幣？

岩呀 唔搞呢啲 啲有錢佬商家係唔會出聲 佢地食緊兩家茶禮

50年不變，港幣依然係港幣，不過仲係咪同美金掛勾就唔關一國兩制事

以後有咩改動就要全大灣區跟隨
唔洗理香港

Link?

粵港澳大灣區規劃《綱要》
跟住整番本"大灣區基本法"

仲有港元？
到時大幅貶值，迫你用人仔。

傻啦，支共會同你講一國兩制有效實施，支港仍然有自己發行既港幣，不過同津巴布偉幣差唔多，用唔用隨得你

到時全中國叫香港貢獻所有儲備、實施踢走低端人口政策、公安公然隨意捉人、甚至廢除港元，香港都要跟隨。

轉定人仔保平安

白痴，要轉都轉美金，人仔同廢紙無分別，轉人仔不如keep港幣，反正遲早一齊變廢紙

咁咪即係變相迫你放棄港元一樣。
更絕嘅，好似二戰時日本軍票咁，二戰結束後變哂廢紙。
反正而家個個人都習慣咗用電子支付，甚至有人直接用微信錢包、支付寶等中國系統，再加上唔少商店連毫子、大牛、金牛都唔收，唔使幾耐連花蟹、青蟹、紅杉魚都唔收，到時出糧用支付寶出糧，一旦支付寶有事，或者中國想捉人，分分鐘你成副身家一次過冇哂。

第三節優化區域創新環境

深化區域創新體制機制改革。研究實施促進粵港澳大灣區出入境、工作、居住、物流等更加便利化的政策措施，鼓勵科技和學術人才交往交流。允許香港、澳門符合條件的高校、科研機構申請內地科技項目，並按規定在內地及港澳使用相關資金。支持粵港澳設立聯合創新專項資金，就重大科研項目開展合作，允許相關資金在大灣區跨境使用。

不如簽發"大灣區居民身份證"
可以在大灣區內
自由進出 居住 工作 求學

重點係支港可以懶清高咁同港豬講，一國兩制仍然有效實施，實際係點當然大家都知，唔駛2047，港元一定變廢紙

而家已經有，上年九月已經做咗同以上功能類似嘅「居住証」（唔係回鄉證）

淋病:全力配合

或者2030年前中共滅國呢？

極度支持

對住班廢老廢中來說，到時中國將香港變廢墟都唔關事，反正到時佢行之將木；對我80、90後來呢啲套路聽到厭，同文革上山下鄉差唔多。
最慘就係千禧年新世代，呢班人連文革、六四都唔知，就算係西部大開發都唔了解哂，就衝個頭埋去，當佢去到之後已經返唔到轉頭，兩面不是人。

千禧代出生係籠裡既鳥反而會感到幸福，
最慘係80-90後，見證衰落，失去自由，無力反抗